<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tv>
  <channel id="TF1">
    <display-name lang="fr">TF1</display-name>
    <icon src="https://ppechenot.github.io/perso/logos/tf1.png"/>
  </channel>
  <channel id="France 2">
    <display-name lang="fr">France 2</display-name>
    <icon src=""/>
  </channel>
  <channel id="France 3">
    <display-name lang="fr">France 3</display-name>
    <icon src=""/>
  </channel>
  <channel id="Canal+">
    <display-name lang="fr">Canal+</display-name>
    <icon src=""/>
  </channel>
  <channel id="France 5">
    <display-name lang="fr">France 5</display-name>
    <icon src=""/>
  </channel>
  <channel id="M6">
    <display-name lang="fr">M6</display-name>
    <icon src="https://ppechenot.github.io/perso/logos/m6.png"/>
  </channel>
  <channel id="Arte">
    <display-name lang="fr">ARTE</display-name>
    <icon src="https://ppechenot.github.io/perso/logos/arte.png"/>
  </channel>
  <programme start="20250531003500 +0200" stop="20250531022000 +0200" channel="TF1">
    <title>Vendredi, tout est permis avec Arthur - Divertissement</title>
    <desc>
Arthur vous donne rendez-vous pour un nouveau numéro de «Vendredi tout est permis» ! Dans chaque édition de son émission, des personnalités françaises issues de tous les horizons (spectacle, cinéma, télévision, chanson, etc.) se soumettent bien volontiers à des épreuves aussi déjantées que divertissantes. Au programme, de grands moments de rires et de délires, le tout en compagnie d'invités d'exception. Cette joyeuse bande relèvera avec humour et dérision les défis emblématiques de l'émission : «Le dernier mot», «VTEP chef», «Let's Dance», «Photomime», «Pita Challenge», «Achille le magicien» et «ABC Story». Et encore bien d'autres séquences hilarantes.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1572/1571065.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531022000 +0200" stop="20250531022500 +0200" channel="TF1">
    <title>Euro Millions - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531022500 +0200" stop="20250531055000 +0200" channel="TF1">
    <title>Programmes de la nuit - Actualité</title>
    <desc>
Retrouvez tous vos programmes de nuit.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/57/56844.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531055000 +0200" stop="20250531110000 +0200" channel="TF1">
    <title>Tfou - Dessin animé</title>
    <desc>
Molang ; Les Pyjamasques : Power Heroes, le cercle des héros ; Barbapapa en famille ; Dora ; Paw Patrol, la Pat'Patrouille ; Mille Bornes Challenge ; Les Schtroumpfs ; Robin des Bois ; Lassie.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1581/1580755.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531110000 +0200" stop="20250531114500 +0200" channel="TF1">
    <title>Téléshopping - Samedi - Téléachat</title>
    <desc>
Marie-Ange Nardi et Alexandre Devoise rythment «Téléshopping» avec une grande complicité, accompagnés d'une équipe d'une quinzaine de chroniqueurs et experts. Entre animation et vente, l'exercice est singulier. Le travail est précis et minutieux, pour mettre en avant parfaitement les produits et donner l'impression aux téléspectateurs qu'ils peuvent les toucher. Avec convivialité et pédagogie, ils accueillent les téléspectateurs pour un moment sympathique et amusant, grâce à un enthousiasme communicatif.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1479/1478557.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531114500 +0200" stop="20250531115000 +0200" channel="TF1">
    <title>Petits plats en équilibre - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531115000 +0200" stop="20250531125000 +0200" channel="TF1">
    <title>Les 12 coups de midi - Jeu</title>
    <desc>
Qui sera le calife à la place du calife ? Chaque jour, à midi tapante, quatre candidats s'affrontent pour empocher les 30000 euros de la cagnotte et décrocher l'étoile mystérieuse et ses cadeaux. Seule condition, bien répondre aux questions de culture générale.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1577/1576576.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531125000 +0200" stop="20250531125500 +0200" channel="TF1">
    <title>Petits plats en équilibre - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531125500 +0200" stop="20250531130000 +0200" channel="TF1">
    <title>Météo - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531130000 +0200" stop="20250531134000 +0200" channel="TF1">
    <title>Le 13h - Journal</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1566/1565145.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531134000 +0200" stop="20250531145000 +0200" channel="TF1">
    <title>Grands reportages - Reportage</title>
    <desc>Héritages empoisonnés
En France, 420000 successions ont été réalisées en 2023. Mais tout le monde n'est pas logé à la même enseigne : parmi les héritages reçus, deux tiers sont inférieurs à 30000 euros et 87% inférieurs à 100000 euros. Pour les autres héritiers, ce n'est pas forcément non plus la panacée. Les trois personnes que «Grands reportages» a suivies ont eu la chance de bénéficier de legs importants, qui se sont révélés bien plus compliqués que prévu à gérer.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531145000 +0200" stop="20250531161000 +0200" channel="TF1">
    <title>Grands reportages - Reportage</title>
    <desc>École de Lausanne : des classes pour les palaces
Synonyme d'excellence, l'école hôtelière de Lausanne, fondée en 1893, a su se tailler une réputation internationale. Elle attire chaque année 600 nouveaux étudiants triés sur le volet. Qu'ils soient issus de familles d'hôteliers, novices en la matière ou originaires du bout du monde, ces jeunes vont être formés durant quatre années pour diriger les plus grands palaces de la planète et pas seulement. De la réception, en passant par les cuisines ou l'intendance...ils apprendront les codes qui régissent la vie des grands hôtels sous l'oeil exigeant de leurs professeurs.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531161000 +0200" stop="20250531175000 +0200" channel="TF1">
    <title>Détox ta maison, 7 jours pour tout ranger - Téléréalité</title>
    <desc>
Dans cet épisode, les experts vont s'occuper de Sosia et Romuald, les heureux parents de Keemany et Kelya. Cette animatrice d'école et ce technicien informatique ont investi toutes leurs économies dans un appartement de 80 m². Romuald est un grand conservateur mais Sosia n'en peut plus depuis que leur cocon s'est transformé en une véritable caverne d'Ali Baba... Les experts ménage, rangement et bricolage vont mobiliser leurs forces pour venir en aide à cette famille.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531175000 +0200" stop="20250531190000 +0200" channel="TF1">
    <title>50' Inside - Actualité</title>
    <desc>L'actu
«50' Inside», c'est toute l'actualité des stars, résumée chaque samedi. Le rendez-vous glamour pour retrouver toujours plus de news, d'interviews, d'actualité people en France et à l'étranger, de destinations de rêve et de reportages exclusifs au bout du monde. Un magazine pour partir à la rencontre de vos personnalités préférées et vous faire découvrir leurs repaires secrets.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1557/1556760.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531190000 +0200" stop="20250531195000 +0200" channel="TF1">
    <title>50' Inside - Actualité</title>
    <desc>Le mag
Chaque semaine, une personnalité emblématique du monde du cinéma, de la chanson, du théâtre ou encore de la télévision est accueillie sur notre plateau. À travers des interviews exclusives et des échanges authentiques, l'invité partage son parcours, ses projets en cours et ses inspirations du moment. L'émission propose également une immersion unique dans l'univers des stars, en dévoilant les coulisses de leur vie professionnelle et personnelle. Au programme : des rubriques dédiées aux dernières news, à l'actualité des people, ainsi que des reportages inédits qui lèvent le voile sur l'intimité des célébrités.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1557/1556760.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531195000 +0200" stop="20250531195500 +0200" channel="TF1">
    <title>Première sélection - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531195500 +0200" stop="20250531200000 +0200" channel="TF1">
    <title>Météo - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531200000 +0200" stop="20250531204500 +0200" channel="TF1">
    <title>Le 20h - Journal</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1566/1565146.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531204500 +0200" stop="20250531210000 +0200" channel="TF1">
    <title>Loto - Jeu</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1579/1578001.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531210000 +0200" stop="20250531211000 +0200" channel="TF1">
    <title>Météo - Météo</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/49/48293.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531211000 +0200" stop="20250531222000 +0200" channel="TF1">
    <title>Bêtisier 2025 - Divertissement</title>
    <desc>
Préparez-vous à une soirée placée sous le signe du rire et de la bonne humeur avec Karine Ferri et Christophe Beaugrand, les maîtres de cérémonie de ce grand bêtisier. Au programme : les fous rires les plus mémorables de la saison, des gaffes déjà inoubliables, des lapsus incontrôlés, et tous ces moments inattendus qui ont fait exploser de rire les plateaux télé. Vous allez revivre les instants les plus amusants de la dernière saison de «Star Academy», mais ce n'est pas tout... Les stars des séries de TF1 se joignent à la fête avec des bêtisiers inédit de Muriel Robin dans «Master Crimes», mais aussi d'Audrey Fleurot dans «HPI», et de Jean-Luc Reichmann dans «Léo Mattéï».</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1484/1483379.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531222000 +0200" stop="20250531234000 +0200" channel="TF1">
    <title>Bêtisier 2025 - Divertissement</title>
    <desc>
Préparez-vous à une soirée placée sous le signe du rire et de la bonne humeur avec Karine Ferri et Christophe Beaugrand, vos maîtres de cérémonie pour ce nouveau Grand Bêtisier sur TF1 ! Au progamme : les fous rires les plus mémorables de la saison, des gaffes déjà inoubliables, des lapsus incontrôlés, et tous ces moments inattendus qui ont fait exploser de rire les plateaux télé. Vous allez revivre les instants les plus drôles de la dernière saison de Star Academy, mais ce n'est pas tout.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531020500 +0200" stop="20250531060000 +0200" channel="M6">
    <title>Programmes de nuit - Actualité</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/2/1708.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531060000 +0200" stop="20250531074500 +0200" channel="M6">
    <title>M6 Kid - Magazine</title>
    <desc>
Pokémon ; Alvinnn !!! et les Chipmunks ; Les p'tits diables.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1487/1486374.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531074500 +0200" stop="20250531101000 +0200" channel="M6">
    <title>Absolument stars - Actualité</title>
    <desc>
Ce magazine centré sur l'actualité people et musicale nous invite à découvrir les dessous du show-business avec des clips, des interviews de stars, des reportages, l'agenda spectacles, les sorties cinéma et DVD. Au programme également : météo et horoscope. Tout au long du magazine, vous pourrez retrouver différentes rubriques : «Révélations», «L'enquête», «Star interview», «Les news insolites» et «Le meilleur du Web» et participer à un jeu sur le contenu de l'émission.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531101000 +0200" stop="20250531105500 +0200" channel="M6">
    <title>66 minutes : le doc - Actualité</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531105500 +0200" stop="20250531114500 +0200" channel="M6">
    <title>66 minutes : grand format - Actualité</title>
    <desc>
«66 minutes : grand format» explore l'actualité avec plusieurs reportages sur les événements marquants, les nouvelles tendances, les lieux en vogue ou encore les coulisses du show-business. Un magazine éclectique, qui traite aussi bien de sujets graves que de tendances plus légères. Précédemment, le magazine a proposé une découverte de Dakar, bouillonnante et attractive ; d'un nouveau village roi du vêtement ; et d'une brasserie pour qui la tradition a du bon. Les thèmes suivants ont également été au programme : «Bien-être : un luxe accessible !» ; «Le palace belge qui veut séduire les Français» ; «Le marché de Menton».</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1584/1583498.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531114500 +0200" stop="20250531124000 +0200" channel="M6">
    <title>66 minutes : grand format - Actualité</title>
    <desc>
«66 minutes : grand format» explore l'actualité avec plusieurs reportages sur les événements marquants, les nouvelles tendances, les lieux en vogue ou encore les coulisses du show-business. Un magazine éclectique, qui traite aussi bien de sujets graves que de tendances plus légères. Précédemment, le magazine a proposé une découverte de Dakar, bouillonnante et attractive ; d'un nouveau village roi du vêtement ; et d'une brasserie pour qui la tradition a du bon. Les thèmes suivants ont également été au programme : «Bien-être : un luxe accessible !» ; «Le palace belge qui veut séduire les Français» ; «Le marché de Menton».</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1584/1583498.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531124000 +0200" stop="20250531124500 +0200" channel="M6">
    <title>Météo - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531124500 +0200" stop="20250531135000 +0200" channel="M6">
    <title>Le 12.45 - Journal</title>
    <desc>
Retrouvez toute l'actualité de la mi-journée.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531135000 +0200" stop="20250531150000 +0200" channel="M6">
    <title>Cauchemar en cuisine, que sont-ils devenus ? - Culinaire</title>
    <desc>Roumazières-Loubert/Tarbes
Le chef Philippe Etchebest revient à Roumazières-Loubert dans le restaurant d'Isabelle et Christian. Lors de sa première venue, il avait eu du mal à comprendre ce qui clochait dans cet établissement : cuisine correcte, patrons à l'écoute de leurs employés, tout se déroulait parfaitement bien ! Mais au cours de la semaine, à force de chercher et grâce à un stratagème de caméra cachée, le chef avait fini par découvrir le pot aux roses : Isabelle cachait la vérité depuis le début et son comportement était loin d'être irréprochable ! Fort heureusement, elle avait fini par ouvrir les yeux pour le bien de tous.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1578/1577222.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531150000 +0200" stop="20250531170000 +0200" channel="M6">
    <title>Cauchemar en cuisine - Culinaire</title>
    <desc>Montpellier
C'est à Montpellier, dans l'Hérault, que Fatiha et Adel ont demandé à Philippe Etchebest d'intervenir pour les aider à sauver leur restaurant. Propriétaires d'un grand établissement, bien situé au coeur d'une pépinière d'entreprises, ils sont aujourd'hui au bord de la faillite mais ne savent pas pourquoi. Pourtant, il n'a pas fallu longtemps au chef pour que les problèmes jaillissent sous ses yeux : chantilly périmée, mauvaise organisation, problème de communication... rien ne va plus dans ce restaurant. Adel n'est pas du métier et, vu l'état de sa cuisine, il ne peut pas le cacher et côté salle, Fatiha a elle aussi de grosses lacunes. Un gros défi à relever pour Philippe Etchebest.</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531170000 +0200" stop="20250531192000 +0200" channel="M6">
    <title>Cauchemar en cuisine - Culinaire</title>
    <desc>Sallèles-d'Aude
Le chef Philippe Etchebest se rend à Sallèles-d'Aude, en Occitanie, dans le restaurant de Joanne, une jolie guinguette au bord de l'eau. Un lieu incroyable et très bucolique ! Depuis six ans, Joanne a repris cet établissement au bord du canal du Midi, mais cette jeune maman, seule patronne depuis peu, a du mal à tout gérer. Laurent, son nouveau compagnon, qui travaille avec elle, a fait appel au chef. Mais très vite, ce dernier va découvrir que l'envers du décor est loin d'être rose : un vrai gâchis dans ce lieu incroyable ! Malgré tout, Philippe Etchebest va tenter de venir en aide à cette jeune maman qui est sur tous les fronts... même si sa mission s'annonce périlleuse.</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531192000 +0200" stop="20250531194000 +0200" channel="M6">
    <title>La grande finale - Sportif</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531194000 +0200" stop="20250531194500 +0200" channel="M6">
    <title>Météo - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531194500 +0200" stop="20250531202500 +0200" channel="M6">
    <title>Le 19.45 - Journal</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531202500 +0200" stop="20250531204500 +0200" channel="M6">
    <title>La grande finale - Sportif</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531204500 +0200" stop="20250531230500 +0200" channel="M6">
    <title>PSG - Inter Milan - Football</title>
    <desc>PSG - Inter Milan
Ce soir, le rideau va se lever sur l'un des événements les plus attendus du football européen : la finale de la Ligue des champions. Le Paris Saint-Germain va affronter l'Inter Milan, à l'Allianz Arena de Munich. Après avoir éliminé Liverpool, Aston Villa et Arsenal en demi-finale, le club parisien tentera de remporter sa première Ligue des champions alors que l'Inter Milan cherchera à obtenir un quatrième succès dans la plus prestigieuse des compétitions continentales. Sous la houlette de Luis Enrique, le PSG a su trouver un équilibre entre solidité défensive et créativité offensive tandis que le club italien revient au sommet du football européen avec une équipe solide et expérimentée.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1583/1582544.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531005500 +0200" stop="20250531023500 +0200" channel="Arte">
    <title>Les misérables - Drame policier</title>
    <desc>
Été 2018. Issa, Gavroche moderne de Montfermeil, célèbre à Paris la victoire de la France à la Coupe du monde de football, alors que Stéphane, jeune flic débarqué dans la ville, est affecté à la Brigade anticriminalité (BAC). Avec ses collègues Chris et Gwada, qui s'enorgueillissent de leurs méthodes de cow-boys, il patrouille dans la cité des Bosquets sous haute tension, attisée par la canicule. Quand un lionceau est volé dans un cirque de passage, des Gitans survoltés menacent de mettre le feu aux poudres. La traque s'organise au pied des tours, avec l'aide des aînés qui contrôlent le quartier, jusqu'à la bavure policière.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1584/1583765.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531023500 +0200" stop="20250531033500 +0200" channel="Arte">
    <title>Rwanda, la couleur du sang - Thriller</title>
    <desc>In Other News
Kate, rescapée du génocide au Rwanda, a été adoptée et élevée en Angleterre par Eve Ashby, brillante avocate renommée pour ses efforts dans la poursuite des criminels de guerre rwandais. Après une pause due à des troubles post-traumatiques, Kate reprend son travail d'enquêtrice dans le cabinet d'Eve, lorsque celle-ci accepte de prendre en charge l'inculpation d'un ancien militaire tutsi, Simon Nyamoya, pour des faits commis en République démocratique du Congo. Mais Kate ne comprend pas qu'on accuse un homme qui s'est pourtant battu pour mettre fin au génocide.</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531033500 +0200" stop="20250531051500 +0200" channel="Arte">
    <title>Le Honduras, entre forêt tropicale et plages - Nature</title>
    <desc>
Forêts tropicales intactes, animaux enchanteurs et plages de carte postale : la situation géographique du Honduras, petit pays d'Amérique centrale bordant la mer des Caraïbes - où s'étend le deuxième plus grand récif corallien du monde - lui offre des attributs uniques qui contribuent à son exceptionnelle diversité biologique et culturelle. Au départ des forêts primaires, dans les terres, où l'on peut observer des aras rouges et paresseux, ce périple nous emmène dans les galeries de grottes peuplées de chauve-souris, avant de prendre le cap du littoral caribéen et ses plages de sable blanc, où les iguanes ont réintégré leur habitat naturel après des siècles d'absence.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531051500 +0200" stop="20250531053000 +0200" channel="Arte">
    <title>Le dessous des cartes - Politique</title>
    <desc>Biodiversité : SOS animaux
Le dessous des cartes se penche sur un drame qui se joue en silence sous nos yeux : l'extinction d'innombrables espèces d'animaux. Des pans entiers de la faune disparaissent à un rythme sans précédent sur tous les continents. Quels sont les grands foyers de disparition ? Que révèle la carte mondiale des espèces menacées ? Et que pouvons-nous encore sauver ?</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531053000 +0200" stop="20250531062500 +0200" channel="Arte">
    <title>Pink : ma vie en chansons - Musical</title>
    <desc>
Avec plus de 100 millions d'albums vendus à travers le monde, Pink est souvent considérée comme l'une des chanteuses les plus influentes de sa génération. Connue pour son pop rock dynamique, elle a su conquérir le coeur du public grâce à ses textes, abordant sans détour des thèmes universels comme l'amour, les ruptures ou le deuil. Artiste indépendante et anticonformiste, elle refuse de se laisser enfermer dans des catégories stéréotypées. Dans ses concerts comme sur les réseaux sociaux, elle renouvelle sans cesse ses engagements en faveur de l'environnement, de la communauté LGBTQIA+ et des droits des femmes.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1566/1565198.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531062500 +0200" stop="20250531071900 +0200" channel="Arte">
    <title>Céline Dion à l'Eurovision : la note parfaite - Musical</title>
    <desc>
Carré frisotté et minijupe bouffante, Céline Dion s'est fait un nouveau look pour venir défendre à Dublin, en Irlande, les couleurs de la Confédération helvétique lors de la 33e édition de l'Eurovision, qui se tient le 30 avril 1988. Choisie quelques mois plus tôt par les Suisses parmi 250 candidats, elle interprète alors «Ne partez pas sans moi», un titre de Nella Martinetti mis en musique par Atilla Sereftug. Au terme d'un suspense aussi éprouvant qu'inédit, la jeune Québécoise de 20 ans remporte le concours. Tout le monde ou presque a oublié que Céline Dion avait un jour gagné l'Eurovision, a fortiori sous la bannière de la Suisse.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1575/1574598.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531071900 +0200" stop="20250531072000 +0200" channel="Arte">
    <title>Géo reportage - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531072000 +0200" stop="20250531075400 +0200" channel="Arte">
    <title>Argentine, le polo au féminin - Reportage</title>
    <desc>
Des histoires passionnantes et des voyages de rêve pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531075400 +0200" stop="20250531075500 +0200" channel="Arte">
    <title>Géo reportage - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531075500 +0200" stop="20250531084400 +0200" channel="Arte">
    <title>Dobralak, un village bulgare résiste - Société</title>
    <desc>
Dans un village de montagne bulgare, Marianna et Mitko gèrent le pub du village, restaurent la chapelle et entretiennent les traditions afin de faire revenir ceux qui ont déménagé.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531084400 +0200" stop="20250531084500 +0200" channel="Arte">
    <title>Géo reportage - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531084500 +0200" stop="20250531094000 +0200" channel="Arte">
    <title>Mexique, les cavalières de l'escaramuza - Sport</title>
    <desc>
Devenue sport national en hommage aux combattants de la révolution mexicaine de 1910, la charrería est une discipline qui s'apparente au rodéo. Elle donne aux cow-boys, les charros, l'occasion de prouver leurs talents en équitation, en lancer de lasso ainsi que leur capacité à monter des taureaux et des chevaux fougueux. Depuis les années 1950, elle comprend une épreuve exclusivement féminine : l'escaramuza ("escarmouche» en français). Montant en amazones, huit cavalières en habits traditionnels réalisent au galop une chorégraphie qui mêle le risque et la grâce.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/139/138949.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531094000 +0200" stop="20250531102000 +0200" channel="Arte">
    <title>Invitation au voyage - Découverte</title>
    <desc>Spécial Suède
Au sommaire : «August Strindberg, le génie tourmenté de Stockholm» Alors que Stockholm s'étale au fil des eaux de la mer Baltique, la douceur de vivre qui y règne ferait presque oublier les faibles températures. Les rues de la capitale suédoise ont vu naître et mourir le grand écrivain August Strindberg, considéré comme le père du théâtre moderne. À travers des personnages complexes, il dévoile les excès de la nature humaine et bouscule une société suédoise encore très protestante au XIXe siècle.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531102000 +0200" stop="20250531105000 +0200" channel="Arte">
    <title>Cuisines des terroirs - Culinaire</title>
    <desc>
Entre Savoie et Provence, le Dauphiné regorge de traditions culinaires. La noix entre dans nombre de préparations typiques : tartes, ravioles, huile et pâtisseries. Sur ses terres, René Berger possède plus de 450 noyers. Malgré la mécanisation progressive de son exploitation, cet agriculteur met un point d'honneur à préserver les traditions telles que le tri manuel des noix, en famille et avec les amis. Et pendant ce temps, son épouse prépare un succulent gratin dauphinois avec les pommes de terre du jardin.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/184/183526.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531105000 +0200" stop="20250531114000 +0200" channel="Arte">
    <title>Canaries, les îles-volcans - Nature</title>
    <desc>
Au large des côtes africaines, au milieu de l'Atlantique, l'archipel espagnol des Canaries - sculpté par des millions d'années d'activité volcanique intense - présente un vaste éventail de paysages variés qui confèrent à chacune des sept îles un caractère propre. Lanzarote, l'île la plus septentrionale de l'ensemble, est marquée par d'imposantes montagnes volcaniques escarpées, des champs de lave noire et une lumière particulière qui rappellent une oeuvre d'art surréaliste. Le paludier Jose Medina Caraballo oeuvre dans des marais salants qui donnent à la côte sud de l'île des allures de poudrier géant.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531114000 +0200" stop="20250531123500 +0200" channel="Arte">
    <title>Canaries, les îles-volcans - Nature</title>
    <desc>
Au large des côtes africaines, au milieu de l'Atlantique, l'archipel espagnol des Canaries - sculpté par des millions d'années d'activité volcanique intense - présente un vaste éventail de paysages variés qui confèrent à chacune des sept îles un caractère propre. La Grande Canarie, qui abrite quelque quatorze zones climatiques différentes, se caractérise par ses montagnes volcaniques qui s'élèvent du centre de l'île jusqu'à la côte?: c'est dans ces reliefs que s'accrochent les alizés qui apportent la pluie dans le nord-est verdoyant. C'est là que s'étend la forêt de Tamadaba, qui fait partie de la réserve de biosphère de l'Unesco.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531123500 +0200" stop="20250531133000 +0200" channel="Arte">
    <title>Canaries, les îles-volcans - Nature</title>
    <desc>
Au large des côtes africaines, au milieu de l'Atlantique, l'archipel espagnol des Canaries - sculpté par des millions d'années d'activité volcanique intense - présente un vaste éventail de paysages variés qui confèrent à chacune des sept îles un caractère propre. L'île de Tenerife, célèbre pour son cône volcanique de Teide qui culmine à plus de 3 700 mètres d'altitude, est marquée par l'empreinte du feu et de l'activité volcanique. Si aujourd'hui les éruptions violentes se font rares, les séismes restent relativement fréquents. L'institut volcanique des Canaries surveille l'activité du volcan, afin de prévenir les risques dans l'archipel.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531133000 +0200" stop="20250531164500 +0200" channel="Arte">
    <title>Jugement à Nuremberg - Guerre</title>
    <desc>
En 1947, un an après le procès des grands criminels de guerre nazis. Dans un Nuremberg en ruines, Dan Haywood, un vieux juge américain, vient présider le tribunal militaire devant lequel doivent comparaître à leur tour des magistrats allemands impliqués dans les horreurs commises au nom de la loi du IIIe Reich - stérilisation des handicapés mentaux et ségrégation raciale. Sur le banc des accusés, deux exécutants, un suppôt zélé du régime et Ernst Janning, juriste respecté et coauteur de la Constitution de la République de Weimar, avant d'être nommé ministre de la Justice de Hitler. Alors que le colonel Tad Lawson porte l'accusation, Hans Rolfe, brillant avocat, assure la défense.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1584/1583792.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531164500 +0200" stop="20250531172900 +0200" channel="Arte">
    <title>Invitation au voyage - Découverte</title>
    <desc>Spécial Thaïlande
Au programme : «La sulfureuse Bangkok de John Burdett» : ans les embouteillages de Bangkok, difficile pour un détective de filer une voiture en passant inaperçu. Rapidement, elle lui échappe et quand il arrive, c'est trop tard : le conducteur vient d'être tué... Ce crime sort tout droit de l'imagination de l'écrivain britannique John Burdett. Son livre Bangkok 8 est le premier d'une série de polars qui nous propulse dans les coulisses de la bouillonnante capitale thaïlandaise. Politiquement incorrecte, bourrée d'humour, la plume de Burdett ne nous épargne aucun cliché sur Bangkok. - «La boxe, une religion thaïlandaise» : C'est un sport qui fait corps avec le pays.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531172900 +0200" stop="20250531173000 +0200" channel="Arte">
    <title>Géo reportage - </title>
    <desc>
</desc>
  </programme>
  <programme start="20250531173000 +0200" stop="20250531180000 +0200" channel="Arte">
    <title>Albanie, une vie de berger - Reportage</title>
    <desc>
Des histoires passionnantes et des voyages de rêve pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531180000 +0200" stop="20250531185000 +0200" channel="Arte">
    <title>Les cultivateurs de la fibre d'or au Bangladesh - Société</title>
    <desc>
Au Bangladesh, le jute est communément appelé la «fibre d'or», à la fois en raison de ses reflets dorés, mais aussi pour la modeste prospérité qu'il apporte à de nombreuses personnes dans ce pays d'Asie du Sud. La récolte est difficile, et n'a guère changé depuis un siècle. Dans le district de Bogura, au nord du Bangladesh, Ayoub Ali Akand et Afaz Uddin Akand se tiennent debout dans une mare avec de l'eau jusqu'à la poitrine. Ils vérifient si les tiges de jute qu'ils ont mis à tremper dix jours auparavant sont suffisamment ramollies, afin d'en retirer les fibres et de les faire sécher au soleil.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531185000 +0200" stop="20250531194500 +0200" channel="Arte">
    <title>Arte reportage - Actualité</title>
    <desc>
</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531194500 +0200" stop="20250531200500 +0200" channel="Arte">
    <title>Arte journal - Information</title>
    <desc>
Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité. Un regard original sur le monde.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/28/27996.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531200500 +0200" stop="20250531205500 +0200" channel="Arte">
    <title>28 minutes - Actualité</title>
    <desc>
Avec curiosité, vivacité et humour, Élisabeth Quin s'empare chaque soir de l'actualité, accompagnée, du lundi au jeudi, par Benjamin Sportouch, Anna N'Diaye, Marie Bonnisseau et Xavier Mauduit. Au programme, les rubriques «Le profil idéal» de Gaël Legras, «Mise au point» de Sandrine Le Calvez et «Entendu» de Thibaut Nolte. Le week-end, Renaud Dély reprend le flambeau pour «Le club» du vendredi, avec à ses côtés Frédéric Says, Paola Puerari ainsi que Claude Askolovitch, et l'édition du samedi, en compagnie de Jean-Mathieu Pernin, Valérie Brochard et Paola Puerari.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/0/0.png"/>
  </programme>
  <programme start="20250531205500 +0200" stop="20250531222500 +0200" channel="Arte">
    <title>Sauver Venise - Société</title>
    <desc>
Depuis qu'elle existe, on la dit condamnée à disparaître. Pourtant, cela fait plus de mille cinq cents ans que la Sérénissime résiste aux dangers de l'eau qui l'entoure. Comment cette ville unique au monde a-t-elle réussi non seulement à survivre mais à prospérer ? Pour répondre à cette question que le visiteur se pose quand il découvre la cité des Doges, ce film raconte l'histoire de Venise sous l'angle de sa construction, de son architecture et des moyens mis en oeuvre pour la préserver.. Venise, la ville qui flotte sur l'eau, est en réalité une superstructure fascinante dont nous proposons d'explorer les mystères d'hier et d'aujourd'hui.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1480/1479878.jpg"/>
  </programme>
  <programme start="20250531222500 +0200" stop="20250531232000 +0200" channel="Arte">
    <title>Le monde mystérieux des nuages - Science et technique</title>
    <desc>
Amas de gouttelettes suspendues dans le ciel, les nuages évoquent un imaginaire onirique et poétique. Ces phénomènes physiques sont encore en grande partie inexpliqués et font l'objet de recherches à l'échelle mondiale. Au sommet du Puy-de-Dôme, un aspirateur à nuages permet d'analyser les gouttelettes transportées par le vent, révélant des micro-organismes aux stratégies d'adaptation étonnantes. À Leipzig, dans l'est de l'Allemagne, un simulateur de nuages unique en Europe étudie le rôle des turbulences dans la formation de la pluie. En Espagne, sur l'île de Grande Canarie, des capteurs à brouillard collectent l'eau des nuages, envisagée comme une ressource durable.</desc>
    <icon src="https://img.nealis.fr/ptv/img/p/g/1584/1584000.jpg"/>
  </programme>
</tv>
